政府要同大陸買電 9月20號截諮詢！！！！

推爆佢啊

即刻入去填意見

政府以達到《巴黎協定》減排目標之名，制定至2050年的長遠減碳策略及行動計劃。當中包括實踐低碳生活模式、提升能源效益，採用更多零碳能源發電，以及配合科技發展，以降低碳排放。政府從6月起就長遠減碳策略展開為期三個月公眾諮詢，現時公眾諮詢期快要完結。

減碳正合全球的環保風潮，加上兩個月來社會集中關注反送中示威，直至最近才有網民留意到長遠減碳策略中買「內地電」的魔鬼細節。可持續發展委員會的公眾參與文件顯示，受制於香港地理環境，香港可再生能源的發展十分有限。若要長遠符合減排，必須透過更緊密的「區域合作」。有網民指出這暗示日後香港須從內地輸入更多可再生能源或核電。

Fortune Insight記者向美國克萊姆森大學經濟系副教授徐家健查詢有關情況，希望大家趕在公眾諮詢期完結前，了解「區域合作」意味着什麼，得以向政府表達意見。

中電早於90年代購買「內地電」

很多人擔心「內地電」不安全，價格過於高昂。徐教授指出，內地早於90年代起由大亞灣發電輸入香港。大亞灣核電廠是香港電力公司中電的大型投資，電力經專線輸往香港。
當年中電決定在大亞灣興建核電廠，亦有其他公司參與，如參考法國公司及專家的意見。其後，該發電廠由中電主力負責營運。
徐教授表示，這種傳統的大亞灣模式，正是「區域合作」其中一種做法。由香港公司投資內地的一個地方興建發電廠，以核電或其他能源發電，再駁一條線直接來香港。

電網公司不受香港公司監管

另外一個新方法，政府早在兩年前的諮詢中提出。當時政府提議直接經內地電網購買電力，但民意反彈極大。此方法過程中不需要香港電力公司參與，內地不同發電廠發電後，將電輸入電網，由香港政府直接和這間電網公司合作。
香港以前從未試過這個新方法，當時面對很多問題和質疑，如電價該如何釐定、電網公司的電力是否安全可靠、電力的來源。電網的電力不是經專線輸入香港，很難得知有關資料。

香港電力較內地優勝

整體而言，內地發電的質素沒有香港穩定，內地的停電時間亦比較長。徐教授指出，發電質素由三方面而定，供電是否穩定，即是容不容易停電；發電的來源，即是否燃料是否乾淨；電力的價錢。
在價錢方面，內地一般消費者用的電比香港便宜一點。然而如果從長距離輸出電力到港，基建的部份及駁上電網，兩項工程加起來，成本不菲。即使兩年前政府做諮詢時，都表明從內地購買電力，電價不會顯著下降。用「內地電」以後還要詳細討論加價的政策，因為這些政策由內地制定，香港沒有話事權。
在環保方面，要視乎不同地方。國內不同地方電力來源都不同，如燒煤、天然氣、核電或其他可再生能源，不能夠一概而論。如果跟隨傳統做法，專線買電，便知道發電的來源，如核電基本上是零排放；若跟電網買，便較難決定，因為不同地方發的電都會放到電網上。香港沒有電力來源的控制權。
供電的可靠性方面，內地平均來說，比不上香港。事實上，兩者相差不小，香港每年只是停電幾分鐘，但內地有些地方停電超過10分鐘。到時候內地電網輸電到香港，距離加長，架空電纜增多，發生停電的機會只會上升。

諮詢避開敏感問題

徐教授表示，今次諮詢的問題十分奇怪。政府沒有具體表明買核電，還是向南方電網買電。政府希望避開買「大陸電」，這個比較政治敏感的問法。如在問題二中，只談及燃料組合會否考慮安全、可靠、價錢等因素。當然每個人都希望新的供電方法能完全滿足這三個要求，問題是哪個實際執行的方案可以做得到。
政府看來希望避開敏感題目。在市民答完問題後，再有自己解讀的方法。他認為這個做法不太理想。

減排是買「大陸電」的真正原因？

問到徐教授大家最關心的問題—到底減排是否港府向內地買電的唯一原因。他不敢肯定中國有政治原因或其他原因，迫於無奈購買「大陸電」。
徐教授只表示，90年代起到2000年期間，內地的供電比較緊張。中國入了世貿，經濟發展飛快，很多工廠24小時都要都要運作。加上工廠對電力需求很高，開冷氣的人又多了，有10幾年時間對電的需求比發電廠的興建速度快，出現供不應求的情況。然而隨着經濟轉型及中美貿易戰，導致大量廠房搬離中國。他認為內地某些地方對電力需求追不上供應。
最後，徐教授建議政府決定購買「大陸電」的話，需提供更多資訊。除了考慮減低碳排放之外，大家需知道新的輸電方法會否比核電價錢便宜及穩定。

推

睇埋呢個po

推啊

Quote 巴打po嘅建議

以下有少少建議比大家：

1. 回答問題，都大致睇睇文件裡面既內容（係問卷上面有附上文件link），唔好只睇問題字眼回答
2. 問題二，要揀「可靠性」或者「安全及供應情況」做1
3. 問題三，答支持既話，優先執行「實踐低碳生活模式」，總之千祈唔好揀「透過與緊密區域合作⋯」

港豬又用東江水 又用贏國電 睇下邊個係最後贏家

推，一定要推

9連

到時斷你電又得，斷你水又得，得左

唔知會唔會有朝一日好似北韓要限時供電呢

買完水 又俾一筆錢買電 真係唸下都和味

大陸電？不了

Push

有野想講，但唔知搵邊個講。
只需填寫google form，我就會幫你地進行一對一配對。

TG channel:

連電都送中，有咩係未送中嫁

買咪買囉diu 買完之後供電不足黨鐵膠鐵日日出軌 摺埋都得

春袋點揸呀？咁揸定咁揸？
上唔到熱門呀

【922和你suck攻略要點】

屌你老母又送錢

同支那有關嘅都要反對

屌你老母 我好想抖下啊..........

到時俾完一大筆錢仲要無電用 有電用係黨的恩典

如果不是贏國人，你們一早沒電用了

啱

CLS

飲屎水 用流電 好野好野

水是黨給的，電也是黨給的，你們憑什麼反對黨

班撚樣，送錢上去都算，跟手又係度要不是中國賣電給香港....屌佢老味都痴鳩線

仆街政府 比人反對咗咁多次都仲推出嚟

又有東江水，又有中國電，不如撈埋做水力發電啦

PISH

中國的再生能源發展已經很成熟了，帶挈一下你們就在罵這罵那，憑什麼

中國水，中國電，中國路，中國鐵
感謝黨

推
屌你老母香港政府
你地啲賣港政策我地會記撚住 叫你地一件一件咁還呀

係咁做啲分明利益輸送嘅嘢送錢上去，屌你老味

其實唔係一路都買開嘅咩？中電係大亞灣核電廠嘅股東，香港唔係一直有用該電廠產生嘅電力咩？

push

以下有少少建議比大家：

1. 回答問題，都大致睇睇文件裡面既內容（係問卷上面有附上文件link），唔好只睇問題字眼回答
2. 問題二，要揀「可靠性」或者「安全及供應情況」做1
3. 問題三，答支持既話，優先執行「實踐低碳生活模式」，總之千祈唔好揀「透過與緊密區域合作⋯」

再落力買 反正廣東起咁多核電廠

大亞灣係屬於中電架
只不過係由境外輸電入返香港

屌 好撚忙

又黎 市民好唔得閒

推呀

上面水浸停電
香港和味

香港唔產電
世界就會環保左
支那電生產係無污染

買佢老祖

推 急做

搶錢吖

買大陸電 會搞到大陸停電好事黎

屌你俾我抖下得唔得

政府從來都唔會聽市民意見

之後吹番落嚟

留名得閒推

香港人真係忙

填咗

大陸想偷香港錢

屌 又赤化

Tui

推啊 幫手簽

香港電力自給自足百年，買乜撚野
利益輸送就利益輸送

填

就好似東江水咁

除電力外，食水都話想同深圳聯網

到時又話香港d電都係靠中國

買乜撚呀 咁撚多錢自己搞喇

tui!!!!!

dllm我地d錢啊

tui

嘩 屌

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

推
推
推

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

想支持某間發國難財的五金鋪,但又唔方便親自落去買水買衫? 入黎喇

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

諗出黎個個都ON9 個腦裝屎

到時喲大陸佬就會話要不是支那人 你們香港人那有電用

吊你老母又送錢去中共

推，到時又多個春袋，明明可以自給自足

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

另類送中

本來就自給自足，你話唔係政治任務都冇人信

PUSH

唔買啊啊啊啊屌你老母

屌你老美
買你老母
自己發展唔得

仆街。。根本想篤數
拿。我地產少左電。廢氣排出減少好環保
明明大陸就係隔離。有咩污染都直接影響香港
仲要送埋錢上去。真係當香港人ＯＮ９

大陸工廠倒哂，有剩餘電力供應。
錢前用電高峰期，大陸珠江三角地區都要限電、停電。

成撚日送錢比中蟈

推啊屌又搶錢

記住用殘體字

水已經送錢左咁多年cls

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

問題三：你是否支持實行前言所述的措施，包括實踐低碳生活、提升能源效益，以及透過更緊密的區域合作增加燃料組合中零碳能源的比例等，以符合《巴黎協定》的目標？

問得好撚鬼

屌你老母推

推x4

大力推

推x5

推x6

推x7

推x8

推x9

推x10

721 811 831

推！又要香港人做野啦

大亞灣核電廠是香港電力公司中電的大型投資

本身就係香港電黎

dllm偷換概念既辣殺

好話唔好聽
大陸打風水浸地震，班港豬到時冇電用又喊苦喊忽。

口講一個中國，有起事上嚟你估佢會唔會優先同你香港搞復電？

阿公話肯，班地方官都唔肯啦。

今晚要人，冇睇開波嘅都黎支持下

Push，我情願貴D買外國天然氣或者用核能

Push1

中國是最大排碳國，向中國買電是本末倒置
尾幾個題可以咁寫

一個月之前已經填左 推 未填快填呀

有冇BOT/template
咁樣好難填wo

香港電力電壓失控要控制係0.1秒內， 所有電力保護裝置都都跟尼0.1秒定， 大陸係咪0.1秒先。。。。
如果0.1秒以上，聯網就會製造大量就業機會

唔使錢呀

呢句最撚谷氣。

97中央乜乜救市。。。。

不了

不如我地發多啲電賣俾佢地啦啦，啲同胞成日停電好慘

求template

打狗救人，組隊自衛，落街做文宣，fc先上Twitter。我要真雙普選#:-[#mf

要摙住香港人條頸
佔領香港所有主要行業

水電語言

真係無事無刻唔賣港

推呀
咪撚比佢沉

就好似兩年前天鴿澳門咁

一句話珠海唔夠電就收你皮

done

PUSH DONE

普京早於年初已提供黨鐵出軌事故線索!

重要

大家推一推

大家填左未

其實個諮詢都係假

電都要送中

依家係清算緊香港嘅old rich
要逼佢哋嘔晒啲business俾國企
想以後香港人都主要為國企打工
控制我哋

雖然諮詢本身極誤導，問題已經引導左大家揀咩，但大家知道關注下都好

7/10

又比錢大陸賺

8/10

好忙呀屌

根本唔需要大陸垃圾電

用送錢比支那
屌你老母垃圾政府

求教學填
唔係見到都煩

政府又借減碳排放為名，話要向中國買電
「長遠減碳策略公眾參與」詻詢聽日截止
唔好填表，快啲將你既意見END EMAIL去： comments@susdev.org.hk

✏參考意見✏

致可持續發展委員會成員：
「長遠減碳策略公眾參與」諮詢中，當局建議以「 更緊密的區域合作」向中國購買零排放電力，然而本港電力穩定度遠高於中國南方電網，擔心向中國買電會帶來電力不穩，影響本港金融、航運、交通、以至市民日常生活。
此外，《巴黎協定》為一些面積小、欠缺天然資源的小島嶼發展中國家(Small Island Developing States,SIDS) 如新加坡、斐濟等，可因應它們特殊情況，制訂關於溫室氣體低排放發展的策略。
由於香港地少人多，局限可再生能源發展，亦缺乏天然資源，可選擇的減排策略有限，與其他小島嶼發展中國家情況面臨同樣的挑戰。
就此本人有以下意見：
一. 聯網供電會損害供電穩定，故此反對採取更緊密的區域合作，要求香港應以本地發電為主，確保電力穩定；
二. 遵照2014年未來發電燃料組合諮詢，增加本地天然氣發電及可再生能源比例，代替區域聯網；
三. 爭取香港以地區名義，直接向政府間氣候變化專門委員會(IPCC)匯報減排策略；
四. 爭取以發展中國家/地區(Small Island Developing States) 名義，因應香港的情況，以更彈性的方式履行《巴黎協定》；
五. 放緩人口增長，收緊移民政策，減低整體耗電量；
六. 制訂具體香港再工業化政策，加強本港農業及回收業的支援，減少貨物入口時的碳排放。

唔好填表呀，直接SEND EMAIL去： comments@susdev.org.hk

✏參考意見✏

致可持續發展委員會成員：
「長遠減碳策略公眾參與」諮詢中，當局建議以「 更緊密的區域合作」向中國購買零排放電力，然而本港電力穩定度遠高於中國南方電網，擔心向中國買電會帶來電力不穩，影響本港金融、航運、交通、以至市民日常生活。
此外，《巴黎協定》為一些面積小、欠缺天然資源的小島嶼發展中國家(Small Island Developing States,SIDS) 如新加坡、斐濟等，可因應它們特殊情況，制訂關於溫室氣體低排放發展的策略。
由於香港地少人多，局限可再生能源發展，亦缺乏天然資源，可選擇的減排策略有限，與其他小島嶼發展中國家情況面臨同樣的挑戰。
就此本人有以下意見：
一. 聯網供電會損害供電穩定，故此反對採取更緊密的區域合作，要求香港應以本地發電為主，確保電力穩定；
二. 遵照2014年未來發電燃料組合諮詢，增加本地天然氣發電及可再生能源比例，代替區域聯網；
三. 爭取香港以地區名義，直接向政府間氣候變化專門委員會(IPCC)匯報減排策略；
四. 爭取以發展中國家/地區(Small Island Developing States) 名義，因應香港的情況，以更彈性的方式履行《巴黎協定》；
五. 放緩人口增長，收緊移民政策，減低整體耗電量；
六. 制訂具體香港再工業化政策，加強本港農業及回收業的支援，減少貨物入口時的碳排放。

頂，澳門就係同大陸買，一年停幾次

推
唔要成日停電

推阿

好L 忙HK 人

見字請自發幫推一個行動/文宣/關注義士/新聞POST 唔該兄弟

填得表，唔爭在將意見SEND EMAIL去： comments@susdev.org.hk

✏參考意見✏

致可持續發展委員會成員：
「長遠減碳策略公眾參與」諮詢中，當局建議以「 更緊密的區域合作」向中國購買零排放電力，然而本港電力穩定度遠高於中國南方電網，擔心向中國買電會帶來電力不穩，影響本港金融、航運、交通、以至市民日常生活。
此外，《巴黎協定》為一些面積小、欠缺天然資源的小島嶼發展中國家(Small Island Developing States,SIDS) 如新加坡、斐濟等，可因應它們特殊情況，制訂關於溫室氣體低排放發展的策略。
由於香港地少人多，局限可再生能源發展，亦缺乏天然資源，可選擇的減排策略有限，與其他小島嶼發展中國家情況面臨同樣的挑戰。
就此本人有以下意見：
一. 聯網供電會損害供電穩定，故此反對採取更緊密的區域合作，要求香港應以本地發電為主，確保電力穩定；
二. 遵照2014年未來發電燃料組合諮詢，增加本地天然氣發電及可再生能源比例，代替區域聯網；
三. 爭取香港以地區名義，直接向政府間氣候變化專門委員會(IPCC)匯報減排策略；
四. 爭取以發展中國家/地區(Small Island Developing States) 名義，因應香港的情況，以更彈性的方式履行《巴黎協定》；
五. 放緩人口增長，收緊移民政策，減低整體耗電量；
六. 制訂具體香港再工業化政策，加強本港農業及回收業的支援，減少貨物入口時的碳排放。

好呀

push!!!

推！

推！未做既快覺

填哂未呀！！！？為地球、為香港都要反！！！

Pish

屌 呢個政府真係好撚仆街好撚煩

仆街又賣港
最後一日推返上去呀

920 1點半港大美國旗隊，5點荃灣中學人鏈，6點遮打反對匯豐打壓，10點太古城全民運動日

921 2點屯門再光復，7點元朗靜坐

922 12點沙田巡迴合唱團，和你suck4.0

929 全球反赤納粹

再推

又送錢上去都痴撚線

唔單止送錢，重要揸住你香港既春袋，好似逼香港買水咁，到時就萬劫不復啦

快d填

停電你j都打唔到

中共又向香港落慢性毒藥

屌